\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{perso-thierry}
\usepackage{fourier}
\usepackage{soul,frcursive}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{ProfMaquette}

%surlignages
\definecolor{bleuclair}{rgb}{0.7, 0.7, 1.0}
\definecolor{vert}{rgb}{0.6,0.8,0.2}
\newcommand{\hlvert}[1]{\sethlcolor{vert}\hl{#1}}


%ecran calculatrice
\definecolor{vertecran}{rgb}{0.73,0.86,0.73}
\newcommand{\ecran}[2]{
\psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=vertecran,linestyle=solid]{
\begin{pspicture}(0,0)(4cm,1.2cm)
\rput[l](0,1.1){$\mathtt{#1}$}
\rput[r](4,0.1){$\mathtt{#2}$}
\end{pspicture}
}
}

%Touche calculatrice
\newcommand{\touche}[1]{
\psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray,linestyle=solid,framearc=0.5]{
\raisebox{0mm}[4mm][0.5mm]{\makebox[7mm]{\textbf{\large #1}}}
}
}

%encadrs sans couleur
\newcommand{\ColCadre}[4]{
\boxput*(#1,1){\colorbox{white}{#2}}
{\setlength{\fboxsep}{8pt}
\fbox{\begin{Bflushleft}
\begin{minipage}{#3}
#4
\end{minipage}
\end{Bflushleft}}}}

\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{Theme= Révision sur les angles, Niveau=5,Date={},Classe=ème}

\begin{exercice}
    

\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}\textbf {a.} Comment peut-on nommer l'angle gris\,?\\\textbf {b.} Comment peut-on nommer l'angle bleu\,?\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-6) rectangle (10,8);
    	\draw  [color={darkgray},line width = 2,preaction={fill,color = {darkgray},opacity = 1}] (1.3816271465289893,1.9192968237432098) -- (0,1) -- (1.2600000508232454,-0.08000004356278168) arc (-40.53:33.709999999999994:1.659518) ;
	\draw  [color={blue},line width = 2,preaction={fill,color = {blue},opacity = 1}] (6.033281486405388,0.8035249824146127) -- (5.736842065224977,2.57894715249032) -- (4.6679079211828585,1.1307137430817902) arc (-126.89:-80.98:1.8) ;
	\draw[color={black}] (0,1)--(9,7)--(7,-5)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (9.26,7.43) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={black}] (7.13,-5.48) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw[color ={black}] (9,7)--(2.8000001388810642,-1.4000001190409121);
	\draw[color ={black}] (7,-5)--(5.399999913329633,4.599999942219755);
	\draw [color={black}] (5.4,5.1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (2.8,-1.9) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (5.24,2.58) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}\textbf {a.} Comment peut-on nommer l'angle bleu\,?\\\textbf {b.} Comment peut-on nommer l'angle vert\,?\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-13,-6) rectangle (1,5);
    	\draw  [color={blue},line width = 2,preaction={fill,color = {blue},opacity = 1}] (-11.020436740206165,-3.4898821833836693) -- (-12,-5) -- (-10.338461538461539,-4.3076923076923075) arc (22.81:57.22:1.8) ;
	\draw  [color={green},line width = 2,preaction={fill,color = {green},opacity = 1}] (-1.7076777532965508,0.5690665083239789) -- (0,0) -- (-1.6615384615384616,-0.6923076923076923) arc (-157.36:-198.41000000000003:1.8) ;
	\draw[color={black}] (0,0)--(-12,4)--(-12,-5)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (0.5,0.02) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (-12.34,4.37) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (-12.33,-5.38) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw[color ={black}] (-12,4)--(-6,-2.5);
	\draw[color ={black}] (-12,-5)--(-7.199999795467786,2.3999999318225953);
	\draw [color={black}] (-7.2,2.9) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (-6,-3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw [color={black}] (-8.07,0.29) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {P};

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
    


\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}À propos de l'angle ci-dessous, compléter chaque phrase par la case adéquate.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-5) rectangle (5,4);
    	
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,1.1875)--(3.1875,0.8125);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,0.8125)--(3.1875,1.1875);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-3.1875,2.1875)--(-2.8125,1.8125);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-3.1875,1.8125)--(-2.8125,2.1875);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-1.1875,-2.8125)--(-0.8125,-3.1875);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-1.1875,-3.1875)--(-0.8125,-2.8125);
	\draw [color={black}] (2.74,-0.03) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw [color={black}] (-0.16,-2.58) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={black}] (-4.2,2.2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Y};
	\draw[color={black}] (-1.0272123046714132,1.671202050778569) arc (-10.01:-68.78:2) ;
	\draw[color ={black}] (-3,2)--(12.863938476642932,-0.6439897461071555);
	\draw[color ={black}] (-3,2)--(2.713906630530355,-12.284766576325888);

\end{tikzpicture}\\\\\textbf {a.} $Y$ est :\\	$\square\;$ le sommet\qquad $\square\;$ un côté\qquad $\square\;$ le nom de l'angle\qquad $\square\;$ rien de cela\qquad 

\medskip
\textbf {b.} $\widehat{VYN}$ est :\\	$\square\;$ le sommet\qquad $\square\;$ un côté\qquad $\square\;$ le nom de l'angle\qquad $\square\;$ rien de cela\qquad 

\medskip
\textbf {c.} $YV$ est :\\	$\square\;$ le sommet\qquad $\square\;$ un côté\qquad $\square\;$ le nom de l'angle\qquad $\square\;$ rien de cela\qquad 

\medskip
\textbf {d.} $[YN)$ est :\\	$\square\;$ le sommet\qquad $\square\;$ un côté\qquad $\square\;$ le nom de l'angle\qquad $\square\;$ rien de cela\qquad \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}À propos de l'angle ci-dessous, compléter chaque phrase par la case adéquate.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-3) rectangle (2,5);
    	
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-3.1875,2.1875)--(-2.8125,1.8125);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-3.1875,1.8125)--(-2.8125,2.1875);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.8125)--(0.1875,-1.1875);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-1.1875)--(0.1875,-0.8125);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,3.1875)--(0.1875,2.8125);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,2.8125)--(0.1875,3.1875);
	\draw [color={black}] (-2.43,2.48) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw [color={black}] (-0.69,2.94) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw [color={black}] (0.6,-1.6) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Z};
	\draw[color={black}] (-1.4142134580795311,0.41421345807953114) arc (135.23:90.25:2) ;
	\draw[color ={black}] (0,-1)--(-10.071067290397655,9.071067290397655);
	\draw[color ={black}] (0,-1)--(0,13);

\end{tikzpicture}\\\\\textbf {a.} $Z$ est :\\	$\square\;$ le sommet\qquad $\square\;$ un côté\qquad $\square\;$ le nom de l'angle\qquad $\square\;$ rien de cela\qquad 

\medskip
\textbf {b.} $\widehat{OZU}$ est :\\	$\square\;$ le sommet\qquad $\square\;$ un côté\qquad $\square\;$ le nom de l'angle\qquad $\square\;$ rien de cela\qquad 

\medskip
\textbf {c.} $\widehat{ZUO}$ est :\\	$\square\;$ le sommet\qquad $\square\;$ un côté\qquad $\square\;$ le nom de l'angle\qquad $\square\;$ rien de cela\qquad 

\medskip
\textbf {d.} $[ZU)$ est :\\	$\square\;$ le sommet\qquad $\square\;$ un côté\qquad $\square\;$ le nom de l'angle\qquad $\square\;$ rien de cela\qquad \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
    

\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans la figure ci-dessous :\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2.2,-4.498133329356935) rectangle (7.19254060153553,2.4730171093892226);
    	
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.7408628290596178,-2.1106333293569346)--(2.1158628290596178,-2.4856333293569346);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.7408628290596178,-2.4856333293569346)--(2.1158628290596178,-2.1106333293569346);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.80504060153553,0.4605171093892226)--(5.18004060153553,0.08551710938922258);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.80504060153553,0.08551710938922258)--(5.18004060153553,0.4605171093892226);
	\draw [color={black}] (-0.37,-0.37) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (5.39,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (1.5,-2.6) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw[color={black}] (1.93,-2.3)--(1.29,-1.53)--(2.05,-0.89)--(2.69,-1.66)--cycle;
	\draw[color ={black}] (1.9283628290596178,-2.2981333293569346)--(-6.4278760968653925,7.660444431189783);
	\draw[color ={black}] (1.9283628290596178,-2.2981333293569346)--(12.65298503272531,6.700893206254615);

\end{tikzpicture}\\\\$\widehat{BHR}$ est un angle :\\	$\square\;$ nul\qquad $\square\;$ aigu\qquad $\square\;$ droit\qquad $\square\;$ obtus\qquad $\square\;$ plat\qquad \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans la figure ci-dessous :\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-4.873019572565104,-4.154178791001526) rectangle (2.2,3.561971499218641);
    	
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-2.8605195725651034,1.5494714992186407)--(-2.4855195725651034,1.1744714992186407);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-2.8605195725651034,1.1744714992186407)--(-2.4855195725651034,1.5494714992186407);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.6237479586821169,-1.7666787910015262)--(-0.24874795868211685,-2.1416787910015262);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.6237479586821169,-2.1416787910015262)--(-0.24874795868211685,-1.7666787910015262);
	\draw [color={black}] (0.2,0.48) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Z};
	\draw [color={black}] (-1.05,-2.29) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (-2.4,1.81) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw[color={black}] (-0.8910065241883678,0.45399049973954697) arc (-27.13:-56.09:2) ;
	\draw[color ={black}] (-2.6730195725651034,1.3619714992186407)--(8.910065241883679,-4.539904997395469);
	\draw[color ={black}] (-2.6730195725651034,1.3619714992186407)--(5.155681076025349,-10.244554516551943);

\end{tikzpicture}\\\\$\widehat{ZNA}$ est un angle :\\	$\square\;$ nul\qquad $\square\;$ aigu\qquad $\square\;$ droit\qquad $\square\;$ obtus\qquad $\square\;$ plat\qquad \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans la figure ci-dessous :\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2.2,-2.2) rectangle (8.125039213479646,5.035710207601332);
    	
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.766924,0.34450800000000004)--(3.141924,-0.03049199999999999);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.766924,-0.03049199999999999)--(3.141924,0.34450800000000004);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.737539213479645,3.0232102076013314)--(6.112539213479645,2.6482102076013314);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (5.737539213479645,2.6482102076013314)--(6.112539213479645,3.0232102076013314);
	\draw [color={black}] (0.07,-0.51) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {W};
	\draw [color={black}] (6.35,2.28) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (2.94,-0.36) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {X};
	\draw[color={black}] (0.9572422315039617,0.05087106261118039) arc (-180:-321:2) ;
	\draw[color ={black}] (2.954424,0.157008)--(-9.985908842480193,-0.5306846869440981);
	\draw[color ={black}] (2.954424,0.157008)--(13.351577247178756,9.53246572660466);

\end{tikzpicture}\\\\$\widehat{WXA}$ est un angle :\\	$\square\;$ nul\qquad $\square\;$ aigu\qquad $\square\;$ droit\qquad $\square\;$ obtus\qquad $\square\;$ plat\qquad \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans la figure ci-dessous :\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2.2,-5.307662450636657) rectangle (8.821126904091166,2.2);
    	
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-1.220916)--(3.1875,-1.595916);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.8125,-1.595916)--(3.1875,-1.220916);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.433626904091166,-2.9201624506366577)--(6.808626904091166,-3.2951624506366577);
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (6.433626904091166,-3.2951624506366577)--(6.808626904091166,-2.9201624506366577);
	\draw [color={black}] (-0.2,-0.54) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {W};
	\draw [color={black}] (6.27,-3.71) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Z};
	\draw [color={black}] (2.71,-1.91) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw[color={black}] (1.1895848627569545,-0.5584767846882329) arc (155.63:-24.370000000000005:2) ;
	\draw[color ={black}] (3,-1.408416)--(-9.052075686215229,4.249696076558835);
	\draw[color ={black}] (3,-1.408416)--(15.673944164319082,-7.3557785772283015);

\end{tikzpicture}\\\\$\widehat{WVZ}$ est un angle :\\	$\square\;$ nul\qquad $\square\;$ aigu\qquad $\square\;$ droit\qquad $\square\;$ obtus\qquad $\square\;$ plat\qquad \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
    


\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Estimer la mesure de l'angle $\widehat{tIw}$ sans instrument.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.7]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (6.908846518073248,6.196152422706631);
    	\draw[color ={black}] (0,0)--(15.756924048195327,2.7783708426708857);
	\draw[color ={black}] (0,0)--(8,13.856406460551018);
	\draw [color={black}] (-0.41,-0.29) node[anchor = center,scale=1.5, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (5.71,0.43) node[anchor = center,scale=1.5, rotate = 0] {t};
	\draw [color={black}] (2.36,5.22) node[anchor = center,scale=1.5, rotate = 0] {w};
	\draw (1.6384041903129185,1.1470098993317663) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$ $}};
	\draw[color={black}] (1.477211629518312,0.2604722665003955) arc (9.55:59.540000000000006:1.5) ;

\end{tikzpicture}\\\\	$\square\;$ $140^\circ$\qquad $\square\;$ $95^\circ$\qquad $\square\;$ $90^\circ$\qquad $\square\;$ $50^\circ$\qquad $\square\;$ $5^\circ$\qquad $\square\;$ $180^\circ$\qquad \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Estimer la mesure de l'angle $\widehat{zKw}$ sans instrument.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.7]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-6.196152422706632,-1) rectangle (6.638155724715451,3.9999999999999996);
    	\draw[color ={black}] (0,0)--(15.035081932574535,5.4723222932107);
	\draw[color ={black}] (0,0)--(-13.85640646055102,7.999999999999998);
	\draw [color={black}] (-0.04,-0.5) node[anchor = center,scale=1.5, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (5.55,1.41) node[anchor = center,scale=1.5, rotate = 0] {z};
	\draw [color={black}] (-5.22,2.36) node[anchor = center,scale=1.5, rotate = 0] {w};
	\draw (0.17257273159584696,1.9925407529858825) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$ $}};
	\draw[color={black}] (1.4095389311788626,0.5130302149885031) arc (20.26:150.35999999999999:1.5) ;

\end{tikzpicture}\\\\	$\square\;$ $175^\circ$\qquad $\square\;$ $85^\circ$\qquad $\square\;$ $130^\circ$\qquad $\square\;$ $40^\circ$\qquad $\square\;$ $180^\circ$\qquad $\square\;$ $90^\circ$\qquad \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{Maquette}



\begin{Maquette}[Fiche]{Theme= Angles opposés par le sommet, Niveau=5,Date={},Classe=ème}


\begin{exercice}
Dire dans chaque cas si les angles sont opposés par le sommet. 
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.8]{fig12.jpg}
\end{center}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Citer tous les angles opposés par le sommet que l'on peut trouver sur la figure suivante.
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{fig13.jpg}
\end{center}
\end{exercice}
\end{Maquette}


\begin{Maquette}[Fiche]{Theme= Angles correspondants, Niveau=5,Date={},Classe=ème}


\begin{exercice}
Sur le figure ci-dessous, citer les paires d’angles correspondants.
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{fig13.jpg}
\end{center}
\end{exercice}

\begin{exercice}
On considère la figure suivante : \\
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{fig14.jpg}
\end{center}
\begin{enumerate}
    \item Colorier en vert deux angles opposés par le sommet.
    \item Colorier en bleu deux angles correspondants.
    \item Colorier en rouge deux autres angles correspondants.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
On considère la figure ci-dessous où $\widehat{DAB}$ = 65 $^\circ$ et où les droites (DC) et (HE) sont parallèles.
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{fig15.jpg}
\end{center}
\begin{enumerate}
    \item  Quelle est la mesure de l'angle $\widehat{EFA}$ ?
    \item Quelle est la mesure de l'angle $\widehat{CAB}$ ? 
    \item Quelle est la mesure de l'angle $\widehat{HFA}$ ?
\end{enumerate}

\end{exercice}


\begin{exercice}
Les droites (WN) et (SG) sont-elles parallèles ?
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{fig16.jpg}
\end{center}
\end{exercice}




\end{Maquette}
\end{document}